\phantomsection \label{subsubsec:R506}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R506}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R506}{R5.06}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Expression-Culture-Communication professionnelles~: S'intégrer dans une organisation } % R506 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1sHWCn8JLsbPwmKvB5dTkqyPVqfpXkC6ELdS50PQehMU/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 0h CM, 8h TD et 7h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{22h}, dont 15h CM/TD et 7h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 20h CM/TD et 10h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{9}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{9} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

A la suite de la première immersion professionnelle R\&T et en amont de
la seconde, cette ressource vise notamment, grâce au recul développé par
les étudiants au cours du précédent stage, à développer des outils
d'intégration et de collaboration.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Renforcement de l'expression formelle, remédiation (CCDMD.qc.ca/fr
  Canadien, Projet Voltaire, Ecri+,
  Dictée des IUT, concours d'écriture\ldots) ;
\item
  Renforcement de l'utilisation des outils bureautiques :
  fonctionnalités avancées ;
\item
  Renforcement des capacités à produire un document clair et concis ;
\item
  Renforcement des capacités à construire un support visuel de
  présentation orale ;
\item
  Renforcement des capacités à présenter oralement, de manière claire et
  concise ;
\item
  Compréhension de la multiplicité des langages et les biais cognitifs
  associés ;
\item
  Compréhension de l'image, de la culture et de l'identité d'une
  entreprise ;
\item
  Initiation à la gestion de l'humain, à différents types de management,
  à la prévention des conflits
  ;
\item
  Conduite, animation de réunion ;
\item
  Reprise et amélioration des documents d'insertion professionnelle (CV,
  lettre de motivation, profil
  LinkedIn, \ldots).
\end{itemize}
L'étudiant sera également force de proposition en faisant preuve de
créativité, en animant un brainstorming pour dégager de nouvelles idées,
directions, \ldots{} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.03} \textit{Participer à la formation des utilisateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.05} \textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE501}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.01}} Concevoir, réaliser et présenter une solution technique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE502}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.02}} Piloter un projet informatique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE571}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\hyperlink{SAE541}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.IOM.03}} Qualifier les architectures de réseaux hybrides dédiées à l'IoT
\tabularnewline
\hyperlink{SAE521}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.Cyber.03}} Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE561}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.ROM.03}} Déployer et gérer les services ROM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}} Orchestrer la conteneurisation d'une application
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PilPro.03}} Déployer une solution technique d’aménagement des infrastructures R\&T
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Préparer l’insertion professionnelle
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Communication écrite et orale, Relations humaines, Insertion professionnelle. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

